港男美國打拚多年 籌5億開藥廠做老闆

04月02日(一) 15:48
若你在海外留學，畢業後可會回流香港工作？移居美國逾30年的李揚忠無懼「大美國主義」，畢業後留在當地做藥劑師，希望幫助更多病患者。近年他更與友人合資開設藥廠，以研發改良版抗癌藥物。

李揚忠1985年到美國讀書，在美國落地生根足足33年。當年只有18歲的他，現已成為兩孩之父，女兒今年已20歲，兒子則11歲。多年來，李揚忠在美國東西兩岸遊走，剛移居當地時，他曾居於西雅圖，後來移居紐約、加州及新澤西州，現時則居於芝加哥一間面積逾4,500方呎的大屋。

李揚忠在大學主修藥劑，畢業後成為一名藥劑師，並先後在大小型藥廠工作。他稱，雖中國人與美國人的工作能力相若，但美國職場上始終存在種族歧視問題，所以當地人會將所有難題、不想染指的工作都找亞洲人處理，但李揚忠則視此為學習機會。

李揚忠一直希望開立與藥劑相關的公司，但該行業發展空間狹窄，若開設藥房，成本高之餘，亦要承受藥物滯銷的風險，所以打消開設藥房的念頭。

想不到的是，他在半年前辭去穩定的工作，與數位同行友人合資開藥廠，研究抗癌藥物，並打算改良配方，將舊藥改良後再推出市場。此外，他將多年來累積的工作經驗套用到公司的行政管理，就是把難題留給自己處理，簡單工序則交予他人完成，他希望這樣更容易聘請員工。李揚忠現時已在澳洲及歐洲設立分公司。

李揚忠指，設立製藥企業涉及多項工序，藥物由初步研究至臨床實驗，需時較長，所需資金龐大。以全新藥物為例，一般要用7至8年時間去研發才可推出市場，所需資金最少要2億美元，成功率僅5%，一般只有大型藥廠才有能力研發。

李揚忠所成立的藥廠則會採用專利權已過的癌症藥物，並把藥物再加以改良，雖然需時約3至4年，但成功率高達100%。他們現時正在融資，並已跟多間大型創投公司接洽，涉及資金約7,000萬美元(約5.46億港元)，料5月底完成首輪融資。

在美國生活逾30多年，說得一口流利英語的李揚忠直言，自己的中文已退步，在美國出生及成長的子女更只會說簡單的廣東話，而他太太則為美籍華僑。李揚忠一家在飲食方面都較為西化，他們平日會在超市買急凍食品回家翻熱，有時則出外用餐。李揚忠有時都會想吃媽媽的住家飯，故他不時會獨自回港探親。

李揚忠一家在美國屬中產家庭，一家四口每月開支約1萬美元，兩名子女學費佔比最重，現時兒子在一所公立學校就讀，當地公立學校學費每年約1萬美元，私立學校學費則由2.5萬至3.5萬美元不等。

李揚忠雖能負擔私立學校學費，但他認為公立學校的學生較樸素。另外，美國校園內毒品問題嚴重，私立學校的情況較公立欠佳，學生會明目張膽在校內進行毒品交易，甚至吸毒。

其20歲女兒現於德薩斯州一所大學修讀心理學，李揚忠指，美國大學學費一般設兩種收費，以女兒就讀大學為例，本州學生每年學費約2萬美元，非本州學生則為4萬美元，即非定居在德薩斯州的學生須繳付貴一倍的學費，由於他們一家人居於芝加哥，故每年需繳付逾30萬港元學費，以美國四年學制計，學費逾百萬港元。李揚忠的女兒同樣抱着助人為本的使命，希望能幫助在弱勢社群中的婦女，為她們提供心理輔導。

美國國民收入高，惟因高昂稅項而大打折扣，每月差不多一半人工用作交稅，但當地人不需捱貴樓，樓價走勢一直維持平穩。綜合美國各地區，平均樓價約281萬港元，加州地區樓價則最貴。

李揚忠秉承華人愛「磚頭」的傳統，自小覺得買樓較租樓為佳，故每到當地一個城市定居，便會購入該區房屋，一直以樓換樓形式置業，且愈住愈大。他一開始在新澤西州以20萬美元購入第一層樓，為面積約1,000方呎兩房分層單位，其後在加州以65萬美元購入面積逾1,500方呎大屋，現時則居於芝加哥一間七房大宅，面積逾4,500方呎，當時以70萬美元購入。

此外，美國樓首期僅5至10%。業主每年需繳物業地稅，每個州份稅率不同，並以當時購入價計算。

美國樓價多年來平穩發展，當中以加州樓價較高，特別是三藩市。據當地二手樓放盤平台Zillow資料顯示，三藩市放盤平均價格約110.4萬美元(約861萬港元)，西雅圖及紐約樓價相若，平均價格分別約59.2萬美元及58.6萬美元。至於李揚忠現居的芝加哥，放盤平均價格僅約21.3萬美元(約166萬港元)，如一間面積約3,530方呎的五房大屋，放盤價約50萬美元(約390萬港元)，平均呎價僅1,104港元。

美國共有50個州份，人口超過3.2億。該國2017年第四季GDP按年升2.9%，今年2月份失業率4.4%，其中漁農業失業率最高，管理、商業及金融業最低。據美國勞工統計局資料顯示，今年2月份美國國民平均時薪約10.72美元(約83.6港元)，每周平均薪酬約369.72美元(約2,883港元)，較香港每小時最低工資34.5港元為高。

美國人收入普遍較港人高，剛畢業的大學生年收入一般由2.5萬至3.5萬美元(約19.5萬至27.3萬港元)。雖這薪酬水平比港畢業生高，但由於美國稅收重，會抽取約40%收入作為聯邦政府個人收入所得稅，再加上本州稅，故打工仔每次出糧便要用一半人工交稅，由此可見，美國人薪酬不比港人高。

李揚忠指，大部分美國人都很窮，加上當地消閒娛樂場所不多，故居民平日只會在家中看電視，邀請親友到家中開派對。另美國人理財觀念不如港人，他們不太會為將來打算，很少人儲錢，因當地人退休後，美國政府會提供福利金，居民在扣稅後每月仍有約1,500美元(約11,700港元)落袋，已足夠日
常使費，故他們完全沒有儲錢養老的壓力。

而家想創一番事業嘅香港人都唔會留係香港

李揚忠秉承華人愛「磚頭」的傳統，自小覺得買樓較租樓為佳，故每到當地一個城市定居，便會購入該區房屋，一直以樓換樓形式置業，且愈住愈大。他一開始在新澤西州以20萬美元購入第一層樓，為面積約1,000方呎兩房分層單位，其後在加州以65萬美元購入面積逾1,500方呎大屋，現時則居於芝加哥一間七房大宅，面積逾4,500方呎，當時以70萬美元購入。

70萬美元有4500呎

返到香港450呎都唔知有冇

本來諗住開藥房，結果變左開藥廠

呢d 真係美國先可以發生

5億臨床費都唔夠比啦

成篇文講到美國重稅又種族歧視又無娛樂
咁請問佢做咩又留係到咁耐

因為可以脫離中共魔爪，且人地重稅但起碼有民主

專針對專利期完結嘅藥黎做
印度佬都開始搞

負面嘅人就睇到咁
人哋明明係講成功經歷

篇野咁正面都可以睇成咁

以為唔知邊年參選過港男

西方最閪最無福利既地方都好過垃雜臭港一萬倍

唔夠兩成首期要俾PMI

同埋，咪玩啦，靠social security

母語真係會退步咩

絕對會

周圍都係廣州，越南人嗰啲，你啲中文用語唔多唔少會耳濡目染。

例如越南華僑朋友個阿媽叫椰青做椰子水。當英文都係叫coconut water嗰陣，咁有時都可能會叫錯。

金斯瑞二號

用詞呢D。而家香港人都大把俾人影響啦

其餘嘅話，咪因為95％時間唔再用手寫中文，好多時會執筆忘字囉。語法亦都會俾英文影響咗。例如有啲人會講"無諗到"而唔係"諗唔到"。

大個少少去都仲叫好啲，細個啲去嘅話就真係...

This is American Dream

如果佢當年嗰5億all in 2016李斯特城冠軍，佢而家仲發過誠哥啦

Generic Drug -> FDA approval -> IPO Cap 水

Generic drug唔使full FDA review, 個過程會快好多。

因為brand name嗰啲已經做晒clinical trials.只要你隻generic drug active ingredient一樣(bioequivalent/pharmaceutically equivalent)，就可以file Abbreviated New Drug Application (ANDA係for generic drug, 唔同NDA), 剩係跟足GMP嗰啲就得

其實學多幾種語言
你嘅first language已經有小小分別
唔係港女果種扮唔識
係eg 語法 次序之類變得唔自然

睇你要乜啫！

實有 trade-offs，勤力工作，就一定唔會餓同埋一定有瓦遮頭，仲可以養妻活兒，唔生仔做DINK，仲充裕；好似香港咁，要LKF，要shopping，肚餓樓下要有7仔，咁咪冇囉！

咁都幾可怕 老左返到鄉下唔識講

創科局呢？做緊乜鳩呀？

條友on9 個個地方生存都有其難處架啦 提下就問人做咩留咁耐

成篇野淨係睇到好多錢

你有冇睇，話改良人地隻藥，唔通佢又撞中，攪隻治癌 Viagra 出，九成係做 NOW Foods 個種，

唔會唔識講，不過有會用、睇錯字咁囉

點解講講下又變左講買樓

移民美國幾耐可以做公民？定拎綠卡先

如果佢係香港做藥劑師就只會成世打工

係美國可以開藥廠

李揚忠所成立的藥廠則會採用專利權已過的癌症藥物，並把藥物再加以改良，雖然需時約3至4年，但成功率高達100%。他們現時正在融資，並已跟多間大型創投公司接洽，涉及資金約7,000萬美元(約5.46億港元)，料5月底完成首輪融資。

人地今年先集資開藥廠，你up乜野當年5億買騰訊

外國好多藥劑師都係開藥房或做醫院

卡後5年

講到最後變咗講買樓

而家d 中小學生就算講廣東話都大部分有鄉音(粵語殘片feel) 無辦法

廁所都買唔起

講到有咁衰得咁衰
等你地班港豬唔好仿傚佢移民美國囉

嗰啲俾人影響嘅香港人真係垃圾嚟㗎

去到個邊有無大屌香港人唔愛國？

Avg 2.3-3.5萬一年就假嘅 拎失業同搵到野做個啲拉埋就有可能
Bachelor啱啱出黎最少應該4.5-5

不過30-40%就真嘅

兩個字，舒服

應講唔夠錢賠 同埋唔會受佢玩咁大

要睇cost of living同埋你咩field, 撚會最少4.5-5

乜撚
‘’The overall average starting salary for a Class of 2016 bachelor’s degree graduate stands at $50,359, according to results of NACEs Spring 2017 Salary Survey, the final report for the class.‘’
cost乜撚of living 幾時avg係段town計呀？
我淨係計cs或pharmacy 呢啲就唔只4.5-5啦
計avg仲分field分地點 不如計埋搵唔到/同唔搵個啲啦
咁拉到幾低都得呀

計埋種族岐視因素成功創業機會都係大過香港

屋平，退休每個月成萬蚊港紙，洗乜諗儲錢

對唔住，我錯
自吞一打

係香港33年供完一層樓

70萬美金都5球幾啦

當搵3萬洗撚30%呀
fed tax先交第二級

退休金都要交税架

扣完都有成萬蚊喎

只可以講剩係靠Social Security退休幾乎係必死 而且唔係個個拎到最高個個數
另外你個筆退休金仲要畀交醫保你最後有幾錢剩其實好易計

講撚完又講 avg點止3萬

當6萬你點計30%出黎丫

ca ny ma md mi in il 識個個單身最少3成
我今年28%仲要補
3成好出奇？
你邊度黎6萬冇3成

美帝國咩都好過香港

有咩衰過香港

香港永遠是家

CA single 67k先交26%左右

加州撚，MFJ effective tax rate 8%都唔使
兩公婆加埋得十零萬一年

會比人槍殺

會
之前係澳洲個城細市坐左兩年
一個月都講唔到一次廣東話
返黎香港探屋企人朋友講野講到一舊舊

條友真係9吹無譜

無錢無保險無得醫

其實佢只係籌錢種大麻

州同聯邦都要交稅
有Ｄ城市仲有城市稅